{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053773",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0006689",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군위 삼존석굴 석조 비로자나불 좌상(軍威 三尊石窟 石造 毘盧遮▽那佛 坐像)"
    },
    "text": "軍威郡父系面の三尊石窟会社に位置する高麗時代の仏像は、高さ74cmで、1991年慶尚北道有形文化財に指定されました。この仏像は3段の方形ヨンファ台座の上に安置されており、台座のサンデソクとジュンデソクは最近、新たに作られたもので、下台石は蓮華文によく磨かれなかった姿で磨耗や破損されました。現在は光背がなくなって残っていないが、仏像のボバルは何であり、大幅にそびえている肉髻(にくけい)が見せて額には白虎が刻まれており、目鼻立ちも精製されている状態です。上体の表現は寝た仕上げになって相互の古風さは消え、大きく表現された方形の相互は謹厳な印象を与えます。目、鼻、口の表現は下半身の衣装に比べてあまりにもはっきりして鋭くて後代に補修されたものと考えられます。また、首には三道が形式的に表現されており、肩は硬く角だっていて膝の幅が狭くて全体的に萎縮して硬直された感じを与えます。法衣は胸を広く開いており、規則的な平行階段式の服のしわが陰刻線で表現されています。胸下には横に引いたスンガクキの表現があり、大義のしわは斜線で表現されており、下着にもしわが刻まれているような感じを与えます。橋は結跏趺坐した姿で両足が全てが表現され、裏面にも服のしわ線を留めたが、浅い陰刻線で単純に処理されていて、豆腐と右肩はセメントで補修された状態です。この仏像は外見から、方形の石材を積んでおいたようなグェチェガムが見られ、頭が大きく、膝の幅が狭く不安定な非礼を持っています。また、方形台座を持っていて、高麗時代の仏像の特徴を見ることができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は高麗時代の何という時代に作られましたか？",
            "answer": "この仏像は高麗時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような形状の台座の上に安置されていますか？",
            "answer": "この仏像は3段の方形ヨンファ台座の上に安置されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の下台石はどのような状態になっていますか？",
            "answer": "仏像の下台石は磨耗や破損があり、蓮華文がよく磨かれなかった姿になっています。"
        },
        {
            "question": "仏像のボバルは何であり、どのような姿になっていますか？",
            "answer": "仏像のボバルは肉髻であり、白虎が刻まれた額に大きくそびえています。"
        },
        {
            "question": "仏像の上体の表現はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "仏像の上体の表現は寝た仕上げになっており、謹厳な印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "仏像の目、鼻、口はどのような状態ですか？",
            "answer": "仏像の目、鼻、口は精製されている状態であり、後代に補修されたものと考えられます。"
        },
        {
            "question": "仏像の首には何が表現されていますか？",
            "answer": "仏像の首には形式的に三道が表現されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の法衣はどのように表現されていますか？",
            "answer": "仏像の法衣は胸を広く開いており、平行階段式の服のしわが陰刻線で表現されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の裏面にはどのような表現がありますか？",
            "answer": "仏像の裏面には服のしわ線が留められており、浅い陰刻線で処理されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この仏像は方形の石材を積んだグェチェガムが見られ、頭が大きく、膝の幅が狭く不安定な非礼を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 484,
        "QA": 413
    }
}